有冇人申請左加拿大Working Holiday 2018

大家收到邀請未

小弟11月尾申請到而家都未有消息sosad

11月中申請
1月頭啱啱收到邀請
第二階段交哂d文件等緊叫我body check

其實佢話人人平等機會咁樣抽
我好懷疑唔係
想知再講

恭喜巴打先

你諗住幾時出發同埋諗左去邊個城市未?

btw, 想知點解你覺得唔係公平咁抽

我應該9月10月或者冬季先過去
會去法語區，依家自學緊法文
不過睇你目的係咩
最多job應該係溫哥華同多倫多

我覺得唔公平係因為
我8月第一次去加拿大
入境個下因爲有eTa所以用部電腦就好順利咁過左關

12月我再去加拿大
就算有eTa佢都突然叫我入去海關房
個officer問我係咪申請左whv
我話係啊但未抽中我我唔係想用whv入境
之後就放左我
之後一月頭我返香港
第二日就即刻收到邀請信，12個鐘都未到

成件事個timing夾到有d出奇
我覺得係加拿大境內係唔會抽中
一定要出左境先會放返你入pool
（我估係驚你拎work permit逾期居留）
加拿大個邊有我出入境紀錄
要ensure我出左境
同埋見海關個時佢都可能有寫remark都未定
因為佢都知我搭邊班機黎邊班機走

不過都有可能完全係咁啱得咁翹第二日抽中既

你個case我覺得可能本身都抽中左你
不過你未離開加拿大唔出邀請比你住
又未必算係抽得唔公平既

我自己又唔係太想去溫哥華同多倫多
不過如果其他城市太難搵工咁都無辦法

我都有諗過學法文, 起碼多Quebec呢個選擇
不過怕得一年時間學唔得幾多

去加拿大可以做乜9..

冬天先嚟加拿大wh
凍到仆街

我黎緊2月會再去加拿大
到時候再答你海關有無問我d咩

我覺得溫哥華/多倫多做起步點唔錯
可以俾你適應左加拿大既生活先
同埋一開頭實會有少少homesick
呢兩個地方都好多華人、中式餐廳、Chinatown唔會homesick得咁辛苦

法文聽我覺得好難
我逼緊自己每日都抽少少時間出黎練
不過一年時間我覺得自己都唔會練到可以聽得明哂
但試左先，語文呢d野唔會學完無用既
Quebec如果你係montreal講英文其實都搵到工
不過我覺得d顧主會prefer請bilingual, 英法都識既人

另外建議
如果你無車牌可以去考左先
加拿大唔揸車會好麻煩
尤其係冬天

申請加拿大？！
唉～
過到去一定後悔…悶到你PK
D野又貴

1月1號 申請, 8 號收到 invitation

巴打你真係好鍾意加拿大, 一年去3次

其實自己唔係太想住係溫哥華同多倫多的原因
一黎係怕個環境太似香港, 好似冇乜意思咁
二黎係都想博搵到長工可以留低, 其他省份好似相對容易移民(當然係FF )

日文韓文都仲可以睇下劇keep得住個興趣
法文好少可以係香港接觸到
我覺得我應該無巴打咁好毅力自學一年先過去

我本身都考左車牌
不過考完都未揸過
去到買二手車都驚比人搵笨
呢排睇上網睇過下好似買車都好多野要搞

我唔係住van啊，只係係個度轉機
Whv個時有機會想去玩
加拿大d frd成日話d中式野仲好味過香港

恭喜巴打
諗住係邊度落腳

巴打講緊溫哥華同多倫多?
同埋你知唔知仲有冇其他office工種缺人
自己本身唔係太叻sell野

岩岩Vancouver 返黎 大家一定要有車牌

去3次係因為long d緊，另一半係個邊
同埋仲讀緊書所以有多d假放

你想搵長工可以入下d Facebook group啊
我之前12月個時見Yellowknife請導遊
仲有d酒店業、旅遊業都話可以保你拎work permit
不過因為係closed work permit
你只可以賣身跟死佢一間公司, 人工福利可能會差d

如果你移民做目標更加要學法文啊
識法文會有分加咖
不過可以去到加拿大先學都無問題
個邊有學校你修讀d course又pass到exam
佢就會認證你擁有法文b2資格

可以唔洗買二手車
我有朋友佢係向Toyota租車揸
保險都包埋都唔係好貴，一年1800cad
你可以考慮下

可能以前移民過去d老師傅都退埋休
家下係d普通師傅整

之前都有見好多wh係去黃刀帶團睇極光
不過唔知原來會肯包working permit

租車CAD1800一年又ok喎
等我上網睇睇先

巴打都係WHV?

唔知你知唔知有樣野叫LMO
有LMO既公司先可以幫你整working visa
而d公司要申報LMO都有些少難度
（要公開招聘唔知3個月定幾耐都請唔到人先有資格）
所以最有搵d已經有LMO既公司黎做
如果唔係你whv完你都未轉到working visa

不過yellowknife咁辟應該好缺人
但加拿大極光旺季好似10月-3月？
你要諗諗另外個半年萬一佢唔要人你有咩打算

保安?

保安好似唔計可以移民嘅職業
印象中經紀反而得

有睇過LMO, 不過好似個個地方(澳洲, 紐西蘭, 英國)都有類似既政策
(要證明本地真係搵唔到類似既應徵者先會批working visa)

睇過唔少網友話澳洲僱主無PR就一定唔會請做長工
英國就見唔少網友分享話僱主肯幫佢地轉Working Visa
不過我就係唔清楚普遍加拿大既僱主願唔願意去幫你搞

我都好怕做到一半冇得做
始終揀加拿大WHV既其中一個原因
係相對上冇咁多限制
(e.g. 唔會話同一僱主唔可以工作超過3個月/6個月)
希望可以搵到d好少少安穩d既工

Thx 巴打

睇落都唔錯, 等下再研究下先

推一推先

係香港做body check得一間做獨市
價錢係$2100
好貴

其實係咪好簡單

未驗，打過電話去問詳情咋
唔打算係香港做啦咁貴

toronto有咩做

啱啱收到invitation 不過無要求體檢證明
係咪之後先要我補交

恭喜抽到
體檢無咁快
你交哂錢交埋個visa application
佢可能會要你再補交文件
之後會出request letter叫你整police cert
之後先會叫你體檢

我都係由10月等到11月中第一日開波交application 等到而家都未抽到我
好沮喪 眼見愈來愈多人入pool 啫係抽到機會更加渺茫...

巴打可以分享下邊到facebook group會搵到請人保拎work permit？
我以前係yellowknife做過野想返去做 都係想搵公司幫手work permit之後移民

仲諗住以為咁好彩可以慳返筆
雖然都知冇咩可能會係咁

唔洗咁灰心
我都係11月尾申請
見到好多人遲過我申請都得左
本來都諗住機會越黎越細
係近排先收到Invitation

不過好奇想問下
巴打你之前係果邊讀書

話說 我d security questions 答錯左 依家個ac鎖左..有冇人知可以點做

我上年係個頭打黑工帶極光團

從新整過個新ac從新申請

係台灣人開既group黎，但我搵唔返個post啦
記得我有見過人分享咋

二月申請左 過幾日就叫我交文件

但係無咁快去到 佢係咪一批就計一年？

恭喜巴打先

以我所知
交齊文件佢會出封 Port of Entry (POE) Letter比你
果封信一年有效
你要拎住封信去到加拿大
先可以申請正式既Work Permit
出左Work Permit先會開始計一年
所以理論上你可以一年後先出發
然後先正式開始WH一年

（各位巴絲有錯請指正 ）

唔該哂 呢幾日搞埋D良民證先

不過未去已經比幾千 最後都唔知去唔去

真係要快d決定
之後體檢同保險仲甘

諗住搞哂佢先 到時唔去先算

BTW BODY CHECK 計唔計果20日？

應該唔計
政府處理良民證申請好似最遲要4個星期
如果計埋一定趕唔切
不過我諗同良民證一樣會寫埋幾時要交到

我果日去申請話要封講明要申請良民證既EMAIL先得

跟住佢話好似唔係個個都要申請

你申請左未？

申請左
一開始upload文件果時
良民證果part你搵個word file寫住

“I am applying from a country that requires an official request letter from IRCC to get a police certificate.”

咁你之後就會收到封要求良民證既信

係溫哥華讀緊書
有冇巴絲公司請緊人？

依家係咪過左申請日期？

未過，仲可以申請
只不過200個quota家下剩返117個
平均2、3個人爭一個位

佢出request letter俾你去整良民證之後會俾多30日限期你
30日內你去整完upload返張收據上個system到就ok

個良民證係警署自己寄去加拿大領事館
之後再等系統有新message

但我最近聽講有香港人upload完之後
又再被要求要多一次良民證
到時upload多一次收據就ok

無人去我住個城

我都係出番去先

巴打住邊

Thanks all

alberta某城

Edmonton定Calgary?
好唔好住啊？
應該景色好鬼靚

edmonton之前12 月出新聞話凍過北極

你話好唔好住

12月全個加拿大都凍架喇
全民鏟雪運動嘛
不過春夏天Banff, Lake Louise靚到好似瑞士咁
好想去見識下

banff ok啦 同女女去

鬼妹定cbc先？

夏天去jasper同banff好正 不過全程都係靚景會審美疲勞

none above

你地申請良民證之後大概幾耐會有回音?
我申請左超過1過月cic個邊仲未有update
連加拿大移民局收到良民證未都未知

點問cic出request letter整良民證? 我依家差呢樣

佢個系統要你upload良民證
你上載一個word file入面寫住

“I am applying from a country that requires an official request letter from IRCC to get a police certificate.”

咁你之後就會收到封要求良民證既信

再等一等啦，4月香港多假
我3月9整香港個張，整個時個職員都話要4個星期
到依家都無update

btw,
POE有效期大概係你body check後開始計1年內
姐係個1年內你幾時入境加拿大換working permit都得

不過我良民證封信話要4月1日前交到比加拿大
唔知佢會唔會當我過期

我28號過 仲未去申請

你request letter要你4月1交？
你upload左張receipt證明你限期前申請左就ok㗎喇

我request letter要我3月18交tim啊

一去到就即刻有得整完全唔洗排隊
用八達通俾錢仲可以係counter搞掂埋唔洗另外交錢
成個過程5分鐘都唔洗
搵日得閒就去整啦，記得print好哂d docs

有無巴打用中pool果封信黎申請良民證

應該唔得

警署個邊要封信入面有你個名+寫明要檢視無犯罪紀錄

中pool個封信應該冇寫明要檢視無犯罪紀錄

終於有update話要去做體檢

佢要幾耐send比你 我約左下星期一 仲要請埋假 吊..

我印埋cic個頁面佢睇 過埋星期一唔得send doc 再請假 吊..

你都係消假啦，無咁快出到信俾你
你要收到佢email話佢process緊你個application
之後再等多一、兩日先會收到

比fb條友呃撚左 屌佢老母 臭西 仲話再唔去趕唔切 真係當人on9

果邊無得消假我依家就係cic upload I am applying from a country that requires an official request letter from IRCC to get a police certificate.
但我星期一照去 博一博 點睇 但係我怕同時真係出到證 我又upload左呢段野比cic 怕有影響

同埋係咪一定要PAY左250CAD 先會睇你D資料??

唔洗去博 一定唔得 我已經試過

幾個人都同佢講左唔得仲要去試
不嬲政府做野死板跟規距出哂名
你話冇印到張request letter，show soft copy都話可以博下
對住咁既人真係唔知講咩好

係，交左錢之後過一、兩日會收到email話佢開始process你個申請
個時佢先會review你交左既文件

萬一IEC申請唔成功，佢會退返呢250CAD俾你
但你自己另外俾既 (良民証、體檢) 就無得退

有咩原因會令到唔成功
同埋照片 passport 我都係用iphone影上去 會唔會有問題
family 5707 我老母老豆離左婚我老豆填左n/a 住址寫左divorce 因為我無佢生日資料

無睇到上面啲人唔得..比個fb臭西呃9左

見過人話因爲血壓太高定唔知太低爭d唔得
Fail一次體檢可以retake，但重測好似得一次定唔知兩次機會

你有無去過其他國家旅行？
Passport唔止要影identity個頁
仲要影埋有cup過visa既頁面
如果你無影到，佢都好大機會叫你補交document

大頭相好似都有個標準
（我唔係好記得，唔知有無同美國visa mix up)
好似要個頭唔知幾多mm
相又at least幾多pixel
個system有講，你meet到個requirement既話用iphone影都無問題

張form你老實填就ok
唔知答n/a都好正常

你係Fred Lau?
咁fb條友都係好心答你問題
佢都唔知會答錯既
唔洗咁就叫人臭西既

淨係去過台灣 其他頁面無野無印無visa 因為無野先淨影有證件相果頁

唔係

咁就無問題

擺明係你啦
Post都del埋

冤枉啊

佢頭先send信黎話update左叫我登入 咩都無更新過

似係佢開始睇緊你個申請
唔好睇下面d message
睇上面，如果有寫reviewing就係睇緊處理緊你d docs啦

巴打諗住到時去邊頭?

一個講法文既地方

咁多人都係去法語區

LM
上年10月申請左 今年10月前出發都OK

黎黎去去都係我黎
我改左user name
法語區無咩特別唔會想去
又凍稅又高

10月d楓葉超靚
巴打打算去邊啊？
買左保險未啊？

原來我family 5707份野要填埋中文名 無打到

未遇過呢個情況
我自己有打
唯有睇個邊收唔收貨啦

多倫多, 我申請WH係為左移民用

我都係為移民啊
一年加拿大工作經驗就夠分

唔收係咪有得再打

佢唔收既話會叫你補交文件
首先會有new message然後佢會有封request letter指明要你填d咩
之後你個申請會多左個新欄
墳好之後upload係新個欄度就ok

我自己因為去過好多地方旅行
佢要我填寫返去過咩地方旅行

由中簽果日開始計 花左幾多日有poe?

有1年加拿大工作經驗真係無得輸
加加埋埋成100分

我應該係耐個批
我1月頭中籤，到依家4月都未有poe
我中間交過幾次文件，又特登拖時間尾個幾日先交d文件
快既話我覺得2個半月到會有

有省提名仲屈機，加分加到爆
聽過人1個星期就收到邀請去搞pr

巴打你都係為移民？

我仲諗住7月可以過去

7月機票好貴喎認真？

可以梗係最好啦

巴打諗住去到做咩工種?

做番係香港E行 其實一直都有睇Toronto個Market都算幾多positions
長遠其實我唔擔心搵唔到工, 不過係唔知一開始兜踎幾耐

所以諗住考張Cert做住Part time Personal Trainer先, 一黎自己一直有健身亦對考牌有興趣
不過應該唔夠鬼佬抽

我見25號五千幾 曼省 平定貴你覺得

睇你搭咩航空、大陸個堆咪貴
YVR轉機既HX 少貴，AC、CX既話ok
美國轉機都少貴

Ac ，但係都未知poe幾時出 唔敢買定

如果你有親戚係個邊或者解決到住宿問題既話
用旅遊簽證過去先都ok既
順便可以搵定工先
有工請有poe個時就去邊境換返個work permit

但係你話有機會拒絕 搞到我有啲驚

去滑雪場返工有冇得諗

出左request letter （話說果個fb女人仲話佢岩岩拎完）

我想知加拿大果邊人工係點扣稅？

公司直接扣
比如人工2500
公司每月比2100 左右支票你
其他用黎供 EI CPP

佢會每月比張details 你 講幾$ 人工 實收幾多
幾多供 EI 幾多 供 CPP

都係公司 Account / HR處理
總之人工～10% 比人自動扣起

我上網睇有聯邦稅 再加省稅 佢話14000蚊港紙會扣到得返一萬 真唔真

你預15%

你地買邊種保險？定偷雞唔買

換加紙係邊換最抵 用中銀app換 1001.1對160cad
定係過去用銀聯一野禁哂出黎好 on9一問

咁樣偷雞係咪真係得

如果講種類就一定係工作假期保
拎Work Permit個時要出示保險證明
如果你保險淨係保半年
咁個Work Permit都係得半年
所以應該唔慳得

我$2700到手唔夠$2000

聯邦15%稅 再加省稅？ 我見曼省成10.8%

2700*0.85*0.892 我仲要英文屎 中學畢業 好驚無工開

搵到萬三四港都ok

聯邦+省稅最少20%

仲有EI同CPP

EI好似香港強積金咁

又係你供1.7%僱主供1.7%

不過好好多

當你比人laid off果陣政府會每兩個禮拜比錢你

前排病左同老細講左

佢開左份ROE比我

每個月有2000幾加幣都幾好

我 BC 省 ~15%
3400 人工 2924 到手

我都係BC

又send信話更新左 乜野都無

應該唔得嫁喎
1）visitor visa 都唔搵得工，聽到都唔請，黑工另計
2）邊境換permit 只限post Graduate work permit, 姐限你響果度大學畢業有矖畢業證明先得

如果咁偷雞，個個都入得去做嘢.

15% 好好. 我同你差不多但係交20% 以上，又冇福利攞，又移唔撚到民，sad 到仆街

當然我聽過人地咁做所以先拎黎講
不過唔排除係行緊灰色地帶
而且得好少人會咁樣做

我網上搵到個2014既資料

個作者都係本身旅遊簽證之後出境再入境加拿大換work permit

而我自己之前聽返黎就係
有個人係Facebook group share佢咁做，之後版主都話其實個海關好人/放水，因為海關有權唔俾你用旅遊簽證入境，強制你啟用工作假期簽證
成功得既咪買多6個月時間，唔得最多咪認命，又唔會蝕底既

揸旅遊簽證搵工無話唔得既，搵姐又唔係真係開始做野，睇下咩地方有空缺，去面試練習下，又或者練下英文先都好啊

呢個網都有講話可以先用旅遊簽證入境加拿大，有poe後建議2星期去換work permit
個建議跟咪安全，唔跟咪後果自負

其實我認為佢講既係letter of permission. 有呢封信先換到. 其實去到問下Richmond d 移民或者簽證顧問可能仲快答到你.

純粹個人意見

我都係響point Robert 換畢業生工作簽證. Point Robert 無疑係最好既海關.

我唔清楚letter of permission同point of entry有咩唔同
我爬左文個blog主係由visitor visa轉LMIA既closed work permit
我自己覺得無論closed work permit定WHV既open work permit都係一樣係邊境海關咁樣換
做法應該一樣

之後我再係facebook都見到有人討論過呢樣野

最後都係睇運啦

支持大家移民楓葉國
出發前可以plan定做好準備

咳左成兩星期 好驚無肺結核 到時體檢仆街

take care
我都試過咳左好耐都唔好
試下轉個醫生囉
應該係家下d菌太毒姐，無咁易肺結核既
況且體檢無咁快啊

Yes. I have 3 years work permit. However, the job market is so competitive in Vancouver. Even you grad from UBC, most of ppl are working for a job that irrelevant with their education background. The Canada immigration system are prefer ppl with more technical skill such nurse, engineering. I graduated with a business degree, if I don’t get promoted in half an Year, I will go back to Hong Kong.

Btw, if you wanna stay long term in Vancouver, it will be really harsh because the housing is expensive in there unless you are super rich. Definitely you quality of life will be improved. Just 值得唔值得.

好驚咳極都唔好

暑假會去做實習
有冇人知電話卡上網果d最長係幾耐？同埋價錢貴唔貴
Toronto果邊
THX

Is there any reason that make you want to stay in Van? If no then would you consider moving to other provinces with more job vacancies?

I have come up some ideas that can keep you stay longer in Canada to obtain the pr, see that if it could help.
1. Get a promotion in half an year, all problem solved
2. Negotiate with your manager, ask them if they can give you a senior/higher grade post title, but not actually get promoted (a friend of mine got his pr by this)
3. Apply the WHV
4. Study a post grad degree/diploma, pricey but then you will have another 3-years work permit after graduation and be more competitive to get a managerial/professional job (3年3年又3年)
4. Change your job field and get a job that qualified for the pr, risky and pretty unlikely that you will take the risk

I stayed in Vancouver because most of my family are in there. They cannot sponsor me because I am overage for sponsorship.

I asked manager before, there are so many ppl has more working experience than me. They are waiting PR as well. Most likely they will go back hometown. They all said it is not easy to settle down in Canada.

I already have a work permit on hand, so cannot apply for WHV.

The post graduate work permit is once only in your life. No extension is allowed. In Toronto, u can study master and directly got sponsored with Province. You will become PR immediately.

There is not much job field I can choose as Asian. Most white ppl still dominated the manager level. Although Canada is the best country I have been for living, we are still minority.

Btw, you can find a Canadian girlfriend instead to solve the problem. Hahaha

希望你移民成功

You can choose Freedom Mobile.

Unlimited data plan available. Signal probably suck when u in subway.

Otherwise, if you don’t mind the price, choose Fido (affordable and connection is good)

thx for your advice bro. I am gonna to stay over 1 month, do you know Fido have the travel sim card which suit for this kind of using period?

大家點睇working holiday去曼省

租金貴對香港人黎講都唔係咩出奇事
段估都唔會同香港爭太遠

不過你有3年工作簽證都話難搵工
咁WHV得一年咪好大獲

見你提起(2)就令我諗起
其實個邊d人會唔會好憎新移民(或者想拎PR既人)
普通一場同事會唔會真係肯咁樣幫你

雖然case by case
但加拿大係移民國家，每年都大把新移民
你同普通公民一樣有做野有納稅有貢獻我覺得唔會唔歡迎你
咁肯唔肯幫你轉title當然都係人事同人情問題
我個例子入面個frd做design工種，個老闆覺得佢好幫得手，知佢想拎pr都願意幫佢轉 (不過佢拎左pr之後話份工太辛苦就無再係個度做 )
其他工既話，STEM個類缺人才既應該都唔難

only skill 00 and A/B type of professions are qualified to be counted as working experience in Canada for EE
I think that bro isn't doing a qualifying post and that's why he said he needs a promotion

會唔會諗下去ON讀grad school?
我上indeed同政府個job bank睇過，Trt多job opportunities，可以考慮下
雖然dump低屋企/親戚唔易，但大個仔為前途著想下囉，辛苦1、2年姐

I don’t know if they don’t have it in Fido. If you only stay one month , freedom mobile la because you can just buy the sim and active it. No contract is required.

租金貴但是響加拿大你有選擇權. 可以住遠D. BC省有delta, Coquilam 等. Just need to drive 45 mins back to city of Vancouver. 受到地理位置影響，溫哥華只會愈嚟愈貴.

I have my current job because I started to part time before graduation. Some of my friends are still working as part time, cannot find full time job. 加拿大好平等，你肯做就有工，我個fd UBC grad 都走去做裝修.

你有WHV, 你又冇咩其他䦕支，for example, car, Auto insurance. 你flexible 好多. 同埋你experience 下 Canada, 做咩都得.

They are really nice ga. Everyone is so nice in Canada lol

最閉佢缺人才的工係好多好專，大學生未別接觸到的學科，通常你讀College先有.

其中佢最缺就係賓賓.賓賓仲移民快過大學生

I don’t think I will do master. If I study for master, I have to wait until the 3 year work permit expiry first in order to apply study permit, the boarder control officer remind me about this policy.

法文好似有話要讀到咩level.其實一年半未必得.

終於有人推post
經歷左半年既洗禮 終於感受到呢到有幾難搵工 剩返6個月咋我
有冇巴絲有工介紹比我 或者同我傾下計都好

Yes. I work for a bank but it is not qualifying post. It is really hard for a fresh grad to become manager in 3 years in big corporation.

利申，唔係廢U廢program, 持有地產及物業管理資格，CSC, CFA Canadiate currently

巴打你半年都仲未搵到工

咩省？六個月都無做野定 咁每個月洗費幾多？

緊係搵到 做過五六份工啦已經
不過想搵關於攝影或者拍片既工作

Vancouver bc 近排開始中意自己煮野食慳左好撚多

咁勁background都搞到咁頭痛
cfa你pass左level 3未？

其實會唔會有可能你個post已經夠資格而自己唔知？
我上左加拿大政府個網check
唔一定要managerial post架啵

我見呢到有個junior financial analyst都得喎

再低level d, bookkeeper都得喎

要去到B2 level啊
但其實讀個course pass到exam就當你有B2資格
所以一年到就得
intensive course既話半年添啊

不過近年好多中國人咁樣移去QC
所以佢會抽人去interview test你係咪真係法文好

原來最缺係賓賓
好彩佢今年話close caregiver移民個program
唔會再有咁多實實架啦我諗

由良民證 體檢 大家花左幾耐時間先出poe??

買來回機票 平好多 但係一年黎返有無得買 淨係識用Skyscanner

買來回，回個程可以唔飛架嘛
一年個d通常你要問travel agent，但一年期既機票實貴，要上萬

但唔飛又哂左 買香港來回溫哥華最平又同單程香港飛曼省差唔多

但如果你買貴左就係哂左錢
你做多d資料搜集睇下自己想去咩地方先啦

Pass 咗level 1 only

主要原因apply 唔到Quebec 因為屋企人有物業寫咗我名， apply Quebec 會被移民官懐疑非長期留在Quebec.

因為好多內地人用呢招攞PR 再去Toronto or Vancouver

Apply jor 無數份Junior analyst 都唔得

我有同學係曼省 唔掂先返溫哥華

巴打暑假我又喺多倫多實習

電話卡上網卡都唔貴

我哋會唔會做同一間

你stay幾耐啊
上網睇好似幾貴 都2百幾港紙一個月
睇左之前巴打講諗住Join Freedom mobile
Btw你做嗰間機構係咩範疇

巴打可以交換telegram 好多同學上連登

我stay 3個月到，可以之後我買data card就算

巴打搵屋難唔難

如果你地實響downtown 習響，搵地方住可以google 下 U of T summer housing. 我個fd 住過話唔錯.

我一個月多d
唔算難 諗住homestay

巴打仲想問一問關於交通既野
如果我stay 個半月到 應該買Tokens 定係買張Presto卡好
都常搭subway同巴士

問個無知既問題
你地驚唔驚過到去發現英文唔夠用

有無加拿大working holiday tg group ?
Tg : kc_terry

我諗工作上/日常生活上
要用到既英文就大致上都無咩問題既

不過又未至於可以完全零問題
咁用英文係外國生活一年

冰島巴打好似都有開過post
唔知佢地個邊本身有冇tg group

問多個無知問題
去餐廳個時你地會唔會有陣時睇唔明個menu

之前有入過 不過好多巴絲都係trt果面既 所以我都好少上水

我遇過既加拿大人都好nice
你慢慢講佢地都會耐心等你
同佢地chit chat都唔會有壓力

開group好易有人潛，有人小圈子
有問題你係度講我地一齊交流啦

知你講邊個谷，其實谷入面西岸既人都好多
但就東岸既人active d
不過個度講車講野食多
你講WHV講搵工應該會無人理

哈哈 完全正確呀ching

Sorry. I am not sure about this. Presto should be better. I remember there is tourist package or monthly package.

唔會，因為都係中國人或香港人，就嚟鬼佬都學埋普通話.

唔會.最多要諗下點讀.

巴打定巴絲？
如果homestay 好似不夠flexible, 試過住響一個韓國人家庭，夜晚10pm後冇得冲涼. 雖然個別例子，希望伱詳細考慮. 如果巴絲，都係安全問題.

留名，我如OP 一樣，舊年send email apply 等到而家都冇回音

有無人試體情侶一齊alppy一齊去到?

樓主已經抽到，到body check個階段tim啦
佢仲keep住抽緊人，keep your fingers crossed

加拿大要抽
呢d by chance既野好難講
澳洲、日本呢d多quota既會易d

睇你幾常搭啦
subway + bus 好似唔知個半鐘定兩個鐘內都計一程
$3一程，一個月返20日工咪total $120都平過monthly pass

仲有個weekend day pass, $12.5可以兩個人用，出去玩好方便
不個個day pass 有d車唔可以搭，例如有架express bus去機場
我都係上左車先知，on99又要俾多十幾蚊

Agger

I know that feel bro
不過佢個個星期都抽
應該等等下就抽到你

UPLOAD完良民證收據要幾耐有體檢要求信? 可唔可以就返個日數去BOOK位 咁我可以果日收完即刻去做

你急既話試下打去問下可唔可以俾你做upfront medical exam
因為佢用e-panel upload你既結果去俾加拿大個邊
你睇下佢俾唔俾你做左先，到有信佢先再upload result

香港指定診所:
UMP Medical Centre
Central - 2840 1636
Jordan - 3549 6833

thx
仲有樣野想問下 上網睇話轉車一定要拎transfer ticket
咁當我用token先 我搭完bus落車拎左 之後轉subway 係咪唔洗再入token?
用張transfer ticket搭之後果程既車？
sorry for 1999

得架咩 試下先

其實我覺得唔洗咁急都得
收到體檢信再約診所個期其實都唔洗話等好耐
一個禮拜內多數都有時間比你做
唔會爭太遠

你地係果邊返工儲唔儲到錢

未試過bus轉subway,
不過我估有transfer ticket你去station officer面前show一show
就可以係閘口入
因為我用day pass都係咁入

有時夜晚d閘開哂
見過d人show都唔show就咁入

subway轉bus就入左閘之後撳機拎transfer ticket，一定要入閘個station拎
因為轉車站既飛唔可以搭同一個站既bus
(姐係A站既transfer ticket唔可以搭返A站既bus，一定要其他B,C,D,E站)

我建議都係用多少少錢買張PESTO，因為我見到單新聞

2018 8月開始可以用PESTO 2個鐘內無限任搭，實抵過用token又唔洗煩拎飛

唔知咖，但我見有呢樣野
唔知香港個間受唔受
咪問下先囉，反正問下又唔洗錢

不過間野其實有online appointment reservation

你咪出左信之後上去睇下有無期

今日整完良民證 多數cad幾耐會收到 ？

你預大約一個月多d啦
政府做野好慢
Btw 記得upload收據同埋Submit to IRCC

一出飛就影左上去+submit 禁果陣有咩expiry day 我填左今日/2018 至2020 之後禁完有一刻驚左要比多250

咁急邊plan得切

你地WH傾向係邊一種租屋方式?
我上網睇見有d係同屋主租個地庫住
（不過有獨立門口同設施）
定係都係租返share house同其他WH既人一齊住?

果邊有咩工搵得多錢同缺人? 同埋果邊返工係乜輕鬆d?

究竟有冇巴絲係vancity可以出黎聚一聚呀

揸scooter 加拿大洗唔洗牌

上星期入pool,岩岩收到email 抽中左.
有咩要即刻搞???

咁好彩 都好似無乜特別野要趕住搞 佢要咩就比咩佢

係，所以好緊張

我都係等緊良民證出

我唔知大家會唔會有同樣既問題

我上年搞個陣submit左個application 好快佢就叫我submit d doc,
其中一欄就係良民證 上網check過話良民證要有佢地既request letter先可以apply
但係我搵黎搵去都冇, 加上個期趕時間所以拎佢個confirmed submission 張野去試下apply

當然俾差佬打回頭, 不過個陣條友同我講話係submit良民證個行 attach封信俾佢地request
之後佢就會有新既msg同你講話request 良民證 拎住去差館就得
搞掂scan番隻單upload番上網
個人唔建議即刻upload, 因為良民證要四個星期
你即刻upload左, 佢都係照send番一樣既request letter 俾你叫你upload,
佢會一直send直到佢收到, 跟住先叫你去體檢

會架咩 張單已經係申請左良民證既證明都唔係上年既事黎 係咁send係咪bug撚左

anyone working holiday or living in Calgary? any advice?

巴打準備去Calgary WH?

係, you too?

多唔多人係Calgary??
感覺如何?多唔多工種選揀?

仲未決定啊
同樓上一樣, 唔知Calgary有咩工種

加拿大工作假期一生人淨係去到一次?

Yes and no extension for that unless you have dual citizenship in other countries.

巴打你又改返名

其實有濕疹 體檢會唔會唔得 得背脊上面有

係，之前玩野派下膠先用個個名，家下用返原本個個

有無人知有無得check 仲有幾多位?
如有,可以點check?

今個年度仲有58個位

仲有希望既

完成哂所有申請程序, 加拿大政府就會出poe
有poe就照上面限期一年內可以入境加拿大換work permit

唔想去Vancouver Toronto多人地方，有冇巴打係Calgary

有無團友

[召飛機膠團團友]加拿大喪飛細飛機

去china town搵工好唔好

咁巴打你諗住幾時出發

我見澳洲wh好多人話china town多黑工/剝削
唔知加拿大會唔會都係咁

邊度的China town?
如果做餐廳都幾無聊

d加元係咁跌

其實去唔足一年係咪好可惜
我覺得自己頂唔到一年

知唔知邊度唱加幣抵

lm

Benff Edmonton Calgary 好多唐人

我都唔知 我貪方便用中銀app hkd換cad 6.09果陣中銀做6.13 上個月高位(6.24)換左d 勁撚後悔

3星期都未叫做體檢

收到Invitation

想問做完個身體檢查係即時知結果定？
唔係即時既話 佢會唔會出返報告比你 定係直接比加拿大🇨🇦 咩都唔同你講

想睇埋自己有無病痛 驗血果啲

血壓同一d簡單檢查
醫生會即刻同你講返個結果正唔正常

但係如果你講緊成份完整報告
因為驗血驗尿要時間化驗所以係唔會即刻知
體檢完大約一星期內就會由診所直接寄去領事館
至於你自己可唔可以睇返個結果就唔清楚
（不過我估理論上係可以既）

2100蚊都唔比人睇結果真係屌鳩佢

成個月都未出 有無方法追 ？

邊個process?

17號果日upload梁文正
依家咩都未有

應該差唔多 佢話四個禮拜就真係四個禮拜

Thx

想問下等佢封申請無犯罪證明時 會唔會extend ?

同埋錢係咪呢個階段直接交？

你係邊個status? 收左信叫你apply良民證未?
apply左的話影收據俾佢, suppose佢未收到佢會出多次同樣既request letter俾你
可以唔洗理直到就黎到upload deadline個陣再up多次一樣既野 到時個deadline就會extend
佢未受到佢會再出request letter 一直loop到4個星期

如果佢冇send過任何request letter俾你而叫你upload良民證的話 就upload封信上去request 佢地request letter.

一開始apply個陣佢叫你入信用卡已經俾左錢

剛剛叫我upload cv passport 同良民證

唔係好覺

姐係冇request letter, 你要係整封信upload落良民證個位
如果唔寫佢唔會出俾你

跟前面巴打留言整咗 但呢封信係咪交晒其他三項先會上去？

cv, passport, form, 良民證同申請費用CAD250係要同一時間交

不過由於香港係唔可以隨便申請良民證
一定要由外國移民局出信證明你有申請良民證的須要先得
所以良民證果個upload的欄位你要開個word file
入面要寫住你須要呢封證明去申請良民證

咁過一排當佢收到你錢同Process左你d基本文件
無問題就會出個封要求提交良民證的信比你拎去警務署申請
到時會有新一個交良民證的deadline比你
所以唔洗擔心唔夠時間申請

Thanks !!!

大家係邊度兌加拿大紙?

仲未出

係edmonton就有 巴打去calgary?

想問下3月中去左整良民證，scan左receipt但依加都未有回音，會唔會有咩事？通常要幾耐？

有排等 fb有人2月尾uoload 5月中先叫你做體檢

咁我遲佢半個月，應該差唔多？
Btw巴打可唔可以pm個fb group/page?

點解揀加拿大唔見其他英語國家
eg美帝，英國，澳洲

點解揀加拿大唔見人揀其他英語國家
eg美帝，英國，澳洲

美國好似冇WH
澳洲就多數做農場又唔係太想

由其澳洲多人去又多歧視 去澳洲不快事件網上都好多

咁英國呢
我諗緊英國定加拿大

你upload完有冇再按多次Submit
可以睇睇自己個status係咪仲係「Waiting for your action」
如果係就代表你仲未Submit張form

我就大約等左個半月

我有禁submit呀

同埋佢都無叫我去做body check

信我英國係無啖好食
我住過英國幾年
全部都薯仔薯仔pasta pizza
d中餐大部分都adapted，要貴個d先好味
不過西餐幾好味，但成日出去食都貴
識煮飯可能會好好多既
玩就火車配套好好，四通八達
早買車飛唔會好貴
同埋英國去其他歐洲國家玩都好方便

加拿大我去左3次
每次差唔多一個月
食普遍好好多又平
交通極煩，佢地方太大城與城隔好遠
同埋冬天無車你係唔會想出遠門
火車好貴，班次又少，當地人都少搭
多數揸車同搭coach
係去加拿大最好考左車牌先
個邊養車揸車唔貴

象巴你搞成點啊？
決定幾時過去同去邊度未啊？

加拿大好悶咁

事實真係好好好悶
我去旅行都覺得悶
不過我去東岸，西岸有山有水可能會開心d
但同歐洲都係無得比

美國會好玩好多，不過美國無whv

上個月收到POE
暫時諗應該都係多倫多渥大華個邊
好似多d大城市
應該都係年尾出發架啦

一步步黎架
你交完良民證其實下一封Email就係叫你去體檢

話說機票有冇年票/套票個類, 可以平d飛多幾次?

今朝腥左個mail去問，依加就叫我去做body check

年票因航直飛既話應該成萬起跳
UA, 中國航空個堆要轉機應該平d，但都應該接近5位數字...

你仲快過我
不過支持你
到8，9月可以開始搵定屋

啱啱見到，仲有1個鐘時間可以買飛

大家有無tg group嫁？

無啊, 係呢度傾啦

話時話body check個message有2份野，有1份要自己貼相？

我印象中就冇
無記錯Body check都係帶封信帶passport去就ok

好似成日都有

yvr港航減國泰多數就跟住減
不過呢個價都唔係國泰最低
之前見過連稅$3550

yyz得國泰同加航有所以就長期企硬

早兩年呢個時候去，18880國泰

講咁耐都未有人出發 黎到可以一齊玩

你呢個價你個張年票黎架啦
可以隨時改期又可以旺季飛，叫多d保障囉
同埋2年前港航未有溫哥華，三藩市線
國泰加航做直航獨市攏斷左咁貴真係唔出奇

等港航遲下開通多倫多同紐約線啦
到時全部大減價

我係咪係group見過你？
好似成日有人係你住個度招單身漢

講笑咋 無可能

點解我係國泰個官網唔覺有年票呢樣野

年票其實就係差唔多full fare ticket個價
你cx官網可以check到full fare大概幾錢
之後再去旅行社買啦

我啱啱順手check左
yvr full fare 19340
yyz full fare 22000
好恐怖

我就係買呢啲

推出限時24小時全線機票減高達$220折扣！溫哥華減$220！
不限出發日期，優惠只限24小時！今次仲唔駛入code直接減俾大家！

想問下如果想係加拿大搵長工，唔係wh, 又唔係加拿大讀過書既話，會好難搵到工請同申請工作簽證？

出左request body check👍

各位巴打，想問下我個 working permit 6月28號就過期，但我機票買咗7月1號，如果我遲3日走會唔會有咩問題？

因為本身香港護照唔洗Visa 都可以留6個月，我做嘢都係做咗一個月，無理由為咗三日比100 cad 去改個work permit 做 visitor vsia, 同埋我都唔夠時間

問咗好多人都唔識，人在加拿大，但打極都打唔到電話去問

我諗任何國家要幫外地人申請工作簽證都唔易
比起請返本地人 僱主要辦多好多手續
同埋又要出機票酒店錢安排你過去onsite interview
所以除非你係好到個僱主覺得本地請唔到同樣既人
如果唔係我諗都好難

所以我先諗住WH轉工作簽證會易d (我一相情願咁諗 )
起碼頭一年/頭大半年個僱主又唔洗煩幫你申請工作簽證
又唔洗考慮你要山長水遠去interview
咁見得成然後做左一排有好表現
再慢慢同老闆傾下可唔可以幫幫手轉工作簽證
我係咁諗

邊隻保險最平 我見FWD 3500
同埋想申請埋美國VISA我上網睇見人有POE就好易申請 但係如果佢問起我會邊到我都唔知點答佢 同埋戶口兩 三萬唔知夠唔夠

由第一日開pool已經申請 每日都好誠心咁上佢個GC key check抽中未
等左3個月見到有呢個post 發現咁多人遲入都抽到 葡萄到不得了
再等多幾個月得返幾十個位 諗住無希望了
終於琴日抽到我了

但我想講 窮J窮到由第一日開pool到而家都未儲到機票錢

拎左POE先算

我用左2個半月~

我喺度share 少少我既經驗啦～

我係2017年pool 既candidate (未去)
當時只係當玩玩下既心態睇下報唔報到。
我當時3月底報名，冇諗過會成功（因為3月底報已經覺得冇咩位）
而4月既時候，CIC 仲話我冇機會入到。

去到5月中既時候，CIC話invite 我去WH
填form、準備好相等等⋯⋯ 等做body-check, 同良民證！
良民證點做既步驟就唔多講，上面既巴絲都有提到。
6月好頭好頭領事館就send 左email 話收到良民證

大約過左1個月左右就叫我做body-check （6月底）
當時我喺西班牙返工，於是我既body-check 喺西班牙做。(西班牙做250歐)
做之前醫生要俾份問卷你填，睇下你有冇長期病患
然後就到主要既body-check：有抽血（篤手指）、check 眼、驗耳、驗尿等等啦
[其實我有cancer 底，所以好怕過唔到]

medical exam 既原意其實係睇下你會唔會為加拿大既醫療系統帶嚟負擔
大約過左一星期後，醫院話我知我過左medical exam，同時講埋已經將我既report send 左去領事館。

大約過了1個月多少少（8月3號），CIC 就批左POE俾我。
最遲既入境日期係2018年8月1號。

然後我西班牙份工完左，9月就返左香港做工啦～ ［喺沙田大學做admin 可以搵多少 ］早幾日我終於買左機票啦，去YVR，買左菲律賓航空來回4500HKD。拎左簽證先，返香港執埋工作啲手尾再去。

搵工篇：
我搵工係用Linkedin, Craiglist, Career Beacon, indeed, monster 等等！！
Linkedin 我覺得比較好用，人地又可以對你既背景有了解

住屋篇：
Craiglist 可以幫到大家！另外仲有Facebook 群組
（Bunzz Home Rentals Toronto, York & Simcoe, ON）
（Toronto (G.T.A.) House/ Apartment For Rent ）
Rent a room/apartment/house/condo/property/flat/roommate）
Rent/Buy/Sell a room/house/apartment/condo/property/flat/roommate）

群組篇：
（IEC在加打工度假（加拿大打工度假））
（加拿大打工度假資訊）

希望幫到大家！

有個台灣朋友提過我。如果想放長線（即係你想用WH做跳版拎PR）⋯⋯
最好去啲少人去啲既省，Saskatchewan, Manitoba
一早去嗰度做工會比較好。

有無話搵咩行業 咩類型既公司比較好？我以前係yk細旅遊公司做過導遊 只知道細公司無錢無資源幫人整working visa...

又冇講喎！
我諗咩行業都可以嘅
呢兩個省缺人呀！！
但最好係第3產業啦

最鍾意去Calgary 瘋狂血拼

thx 巴打
巴打你真係勁 點解連西班牙都會搵到野做

btw, 你諗住去到Calgary會搵咩工
上網睇好似話個邊d工作一係大公司總部一係就性質比較冷門(石油類..etc)

其實會唔會只係藉口
我上網睇申請working visa其實都係老闆簽d文件, 登14日廣告, 見下政府部門d人

話說C巴打有冇長期租車既網址
我呢排都睇緊d租車資料
不過好似唔覺有可以租一年個種

It's my fd's experience, I have to ask her first, tell you later when I have her reply

Nonono, it's the real thing
actually the company has to pay a certain amount of money (~$3000cad) to obtain the qualification
so some candidates will pay it for the company if they really want to get the job

問左啦
佢唔係上網搵
佢係識Toyota經紀租返黎
$300cad 一個月 可能當初我記錯價錢

租一年不如買一架二手可能仲平

西班牙份工係朋友介紹，做一個season
而家都係要返8點9，收5點半
同班姨姨一齊返工放工

去到Calgary 我打算搵返Public Relations, call conference/ event planner 呢類既工

講到底，想有adventure 既，玩得WH 都係要做farmer，fing 完一年後返香港搵工
想移民既，WH 係一個stepping stone 拎LMIA

其實可以why not both!!

BTW 想移民，可以睇睇省移民提名，仲有Express Entry

最好香港有一個Master degree! 人地認可

唔好睇少自己，香港人比呀強既優勢係我地曉兩文三語，又曉變又識同人夾！

香港人就係夠真！去到加拿大人地都會like 我地多少少多個呀強！

有engine degree 既巴絲，可以睇一睇Saskatchewan 既省移民，而家好缺人！

thx 不過$300一個月又真係貴

其實之前都有睇過Express Entry同省提名
不過大前提都係要搵到方法係加拿大合法工作最少兩年先穩陣

巴打，我覺得有殺錯冇放過。
apply 左先啦～

我喺沙田大學做admin 既時候
full-time 讀多一個master degree
嗰時係辛苦，但如果可以移民到我都覺得抵既!

如果有錢不如直接係加拿大ontario讀master
佢有個master移民計畫

我就係冇錢呀ching

去到讀個public relations diploma 算鳩數

小弟岩岩申請咗加拿大Wh，中咗抽，但卡住咗係提交良民證同體檢資料個度。想問下係咪要出咗信先可以申請，因為收到中抽信後，交埋cv、family form同相就冇收到其他信。上網睇有啲話要另外封信先做到，有啲話唔洗，求回答

係要有另外兩封信先做到體檢同良民證

不過你要交齊而家呢信階段佢要求既文件先會出下一封信比你

而家啱啱抽中左, 良民證個part可以搵個word file寫住
“I am applying from a country that requires an official request letter from IRCC to get a police certificate.” upload左先

對呀，要咁樣先可以有張證做良民證！

而家我都未夠資格apply

Diploma應該都要幾皮
我寧願睇下個邊有冇法文part time course算

機會總會有既
加油加油！

但仲未有咩資格？

但讀法文未必可以留耐dddd～

英文未考到CLB9+
CLB7+就要起碼1年加拿大工作經驗搭救

我打算去到再考！！

我都係咁諗

我暫時得IELTS

IELTS好似都得
General Listening 拎8, 其餘拎7係等於CLB9

可惜IELTS 期已過

唔該哂 同埋想問下張family form 填鳩左 但係簽唔到名 係唔係要print 出黎簽再scan

正常嚟講係！

［img] 有無巴打知唔知點解我 個documents status 仲係寫 not submitted

咁奇怪 你連medical exam都要而家upload埋
你睇睇有無submit button
唔係就咁upload完就得 每次upload完後面都仲要簽名同submit
最後會有submit successful果頁先算submit成功

btw 巴打你好似自爆左

我仲好撚記得上FB GROUP問件臭西懶熱心幫人 自己柒左又唔認 叫我唔洗拎REQUEST 直接印入面d野上去比hk police 我問多幾問佢同我講信不信由你 我申請左

我連個submit button 都冇

Proof of medical exam 係咪upload返體檢完比你張野就ok
我見好似無咩人話要upload 定係其實唔洗upload 等佢果邊send左去cic就自動出poe比你?

體檢 良民 好似個個都有機會唔同 有d人兩樣一次過 有人要分開
但唔係要upload哂全部先比你submit?

睇怕你要upload埋體檢先可以submit

自膠

我睇左 個cic 網 都話submit左 documents 會有 簽名同security question 但係我冇 ， 份份document 都係upload完 就揀返去上一頁或者重新upload過

前面個版佢無比體檢要求信你?

佢叫你要做體檢應該前面會出埋信比你 你做完體檢影埋上野上去 再一次過先submit到

信都冇收到 自從收左個invitation to apply 同叫我submit documents 之後就咩都冇

巴打，medical exam 份report 會直接send 俾領事館，如果你過咗關就會直接收到POE

Supposed médical exam 係最後一個step

巴打，輕輕鬆鬆

1) 所有佢request 你做既一定會有封invitation letter 俾你。你冇封信去到都只係摸門釘

2) 巴打可以做既就係勤check email
睇下有冇updated information，冇新野郁唔好灰心。你冇咩特別前科佢都唔會做做下就斷左你既application

3) 良民證同medical report 都係會直接send 去領事館，放心！

加油！！

網上面有兩類既，一隻係唔需要upload
一隻需要upload

而我係前者，冇upload 到medical exam 證明。之後直接收到POE

如果你有medical exam 既證明，你可以upload 上網，但份medical report 會send 去領事館。

我拎張poe去申請美國visa既話 可唔可以唔洗show埋存款佢睇

點解要拎POE 申請美國visa?
直接上網申請旅遊簽就得喇！
BTW 最好有資產證明

BTW 巴絲們有冇好既working holiday 保險介紹？😆

上網申請完拎POE去 易批好多喎 我買完機票都唔洗驚佢唔批啦

如果佢要四星期先收到我張良民證 咪過期

我一收到要求良民證封信第二日一朝早就去搞都過
我仲柒我係upload完張reciept唔記得submit
之後過左期幾日先發覺未submit都冇事

我反而想知如果去到買車係咪要另外係當地買保險
有無話要買邊一種比較好

你有動作就可以啦！😆

去到先買啦ching
可以去銀行問一下！

想問買aig working holiday 1857$會唔會比人打回頭

佢醫療費用果到唔包 但cic好似話要health care

最後都係買FWD 3500

買保用td canada, state farm都好平

香港人係咪淨係可以去1次 WH

if you have bno or other citizenship, you can go for multiple times

大家通常搵咩工 用咩途徑搵 indeed? 啲老細會唔會知你係wh所以唔請你

去溫哥華 卡加利 定 EDMONTON好 如果只係想做返啲唔洗太高學歷既工

想問下2018係咪已經full左，想申請係咪要2019

今年度得返1個位
不過今年應該都係11月左右開放申請下年度WH
所以都係等多幾個月

等緊body Check

唔該巴打，另外我想問下呢，如果我本身有加籍而我又想去wh，係咪都要跟佢個程序申請左先有得去

其實如果你有加籍可以唔洗申請WH都得
加籍本身就可以無限制出入境加拿大
同無限制咁係加拿大工作

難d

有sin no. 就咩都解決到

唔該巴打先，咁基本上係咪攞住本passport 返去申請就ok嫁啦？

申請？？好似你本身就應該有sin no.
你一直無咩

冇，細個係果邊出世無耐就返左香港，係近期先續返本passport，所以全身有既證件得出世紙同passport

另外，有冇巴絲依家係果邊可以分享下，主要係溫哥華或者多倫多一帶，果邊宜家就業會唔會好難？小弟plan緊下年返去走轉，如果可以就留返係果邊發展，求巴絲指點
利申：廢u乞食科 fresh grad 廢青

你可以上 indeed / Craigslist / vanpeople 睇下D 工薪金/
要求

呢邊發達難 但穩穩定定 衣食住行唔會有問題
唔怕辛苦 就算做餐館 計埋tips 都$15/16$ 一個月

一個鐘

人工較少 物價高 油價直情屌老母
我係edmonton都貴到hihi
去多倫多啦 溫哥華係有錢人先住

唔使body Check

巴打拎左POE

起碼都3個月生活費+回程機票錢

Btw, 巴打你出左發未

係呀 但可能唔去了

想問下加拿大物業管理工作情況如何

或者有冇巴打分享下咩職業係對移民有優勢

做銀行/PSW
移民真係冇咩優勢...好多時中文得但係英文唔得

想問下去到係咪租屋個約就係住址證明？我見申請好多野都要住址證明

同埋你地會唔會申請居民卡可以免費睇醫生？我見bc要證明你幾時離開bc，同埋要住夠半年前

同埋我想試下搵ups速遞果啲，點睇

Btw我9月頭出發，target 去左溫哥華先

有無邊類專長？唔介意office執頭執尾 call center接電話 之類嘅 由低做起應該揾到工
最緊要唔怕講英文法文(唔洗好叻)。打華人工係大城市比較大機會揾到濕鳩工
有無諗過嚟草原省細城？油價升返後呢到開始缺人

九月中去 諗緊卡加利定溫哥華 如果帶兩萬五夠唔夠

巴打其實去係為咗啲乜 有咩目標

係唔係再telegram gp?

我交晒文件等批

你身在加拿大？

最好梗係搵到長工有得留低啦
不過現實d咁講咪當放自己一年假
當見識下個世界

巴打諗住幾時出發同埋諗住去邊

我諗一兩個月就搵到野做就應該夠掛

乜都搞掂晒，突然唔想去

點解咁突然

二月去

AB就Calgary 或者BC但唔一定Vancouver

係唔係有錢銀問題？定唔想面對改變？

因為我都有d擔心嘅

係呀 不過唔係working holiday 係讀完書留低咗

冇問題⋯⋯連果邊嘅衣食住行都唔使擔心⋯⋯
純粹覺得香港好似發展得好啲，過去有啲睇唔透

請問中菜佬多唔多機會?六年經驗。廿五歲

幾時有得申請2019 加拿大WH

是咪有tg gp？可加？

暫時未有tg gp

大約11月頭應該有消息

樓主幾時去？

你移民考ielts general?

其實考academic 係唔係可以升學+移民通用？

移民用General, 考學校用Academic, 唔可以通用, 又移民又考學校嘅話就要考兩次
不過聽講考d嘢差唔多

其實working holiday 做完一年後，搵到一件長工請既話，係咪可以留低加拿大

本身諗住年尾去
不過而家可能改出年年頭

澳洲好似Academic係通用
加拿大移民就一定要General先得

我1個月後就出發

到時等你分享下

留名

大家做緊咩工

要多過一年先合資格cec (要求準確一年，而1年whv 內做得足365日無咩可能）

或者長工肯做LMIA, 不過超難攞

有d省有省提名，可以攞新work permit同時做移民，無LMIA 咁難

簡單來講 whv/IEC 係移民資格上幫唔倒咩手，但係搵工上係有用

我以前interview過份工就係有個whv之類expire留唔倒所以請人

用bno報可以留兩年

咁就掂
不過cec都要係express entry同人鬥高分

係加拿大既巴絲，大家點搵屋？住咩類型多？share house?

其實我想問下express entry係咪過到個cut off (而家好似係440~450分)就多數成功申請到PR?

人工係點嫁
最低工資？
同埋房租個d?

房租 apartment 好貴 $1500-2000 CAD
House basement 平好多 ～800-1200 CAD（獨立出入）
最平最平係租一間房 only ~600

工資當然睇你打咩工
Min pay 12.65
用打餐館工為例
多數min pay 加 tips
你預15/16$ 一個鐘
一星期上五日
15.5*7.5*5*4 *0.88 ～ 2046 月入

(15.5 時薪
每日 上7.5 小時（8個鐘 - 0.5 飯鐘)
一星期五上五日班
再around 12% tax )

你可以自己上indeed Craigslist vanpeople 睇下市況

係邊到睇到用bno 可以報留兩年？？ 唔係唯一英國working holiday 先係2年咩？

過到cutoff就只有交唔齊/交錯文件，或者background check medical check 過唔倒會reject。仲有一個理由就係申報既工種 （NOC) 同實際工作duty差太遠

依家係Toronto Vancouver真係貴到痴晒線。平d要試下montreal 同 Atlantic province。

好有心阿你

嘩 講緊同英國差唔多阿

其實同香港都差唔多

最慘係收重稅

我馬上兌番港紙黎計 講緊其實普通工 港紙萬2-3

除非係外國做專業工作

其實working holiday 某程度都伏伏地

成日聽 係去澳洲最好

專業工好少請working holiday
老闆怕train 完 做一陣就走Bye bye
最簡單就餐館 / 賭場 / sales
呢類易上手 流失率高成日keep 住請人

同意,如果你係為錢去搞WH, 一定伏

健身會所做清潔都可以試下。又可以做gym

追post追到呢到，搞到我都心郁郁想下年去working holiday。

上年個pool 11月開，今年可能差唔多

加拿大咁悶咁樣 其實黎旅行仲好 ⋯⋯⋯
生活左幾耐阿

香港人岩岩去係會覺得好悶
要自己慢慢發掘下
不過我覺得個個人心態唔同
有人鐘意節奏快 有人鐘意慢
可以先過去體驗下慢生活 再諗下香港岩唔岩自己

但如果鐘意個邊生活
簽證一完都要走啦？

長期居留難唔難搞

搵個當地人結婚最易
一係就做d 當地缺人手ge 工 eg 廚師 it 建築工人 果d
同埋就算加拿大留唔到 都可以搵下其他岩自己ge 地方試下ge 起碼叫擴闊左自己眼界

哈哈 呢位人兄你雖然話悶 但都鼓勵人擴闊眼界
正能量阿～

想問下bank statement, travel insurance嗰啲係咪必需?
入境見officer嗰陣要準備啲咩?

岩岩份工 下星期要出埠 4 日 由ab楂到bc
痴痴地線

咩工，介紹下？利申鍾意揸車

Bank statement 我唔諗住準備，但insurance 就算唔洗都最好有啦

你楂3個鐘就唔想 , 我lee. 次都唔想楂自己車 公司租車

巴打份工係做咩嫁？

幫緊bmo更新電腦 it狗

你本身係讀it?

算係啦 你係vancouver ?

我本身做左4年IT，9月頭會過溫哥華

上年係Vancouver留左8個月就返左香港
1.搵工真係好難，前後搵左成個月先有回音
2.預左去到講普通話仲多過英文⋯
物價又高，去澳洲可能仲易d生活到

Vancouver 香港化 就嚟唔係人住，定期來玩好過

揾咩sector工?

老老豆豆有啲想搵渣車既工，諗緊做速遞派貨

你冇諗住搵返IT工

無呀，唔想咁office，本身就坐唔定，even平時係office都成日行來行去
再講我想試下啲未試過既工種先，可能去呀大超市執貨都有諗過，雖然人工同IT真係無撚得比
真係走投無路先做返IT

你地帶幾多個喼去？

我會2個，因為我老母要我執走哂啲野

如果係加拿大碌卡買野 月尾點還款

咩意思
debit俾直接chequing ac扣
credit俾咪chequing ac射過去

點樣射? 求教學

td bank嚟講
㩒入credit-visa card㩒pay就得
佢問你邊個ac俾錢，一係簡saving一係chequing
其他bank應該差唔多姐

姐係我用香港星展信用卡係加拿大到買野可以係返當地還款？同埋如果我到時想係加拿大匯款去香港中銀戶口 應該要點做最好？

點解唔開當地ac wh都要一年啦

因為我過到去可能仲要還香港卡數

因為爛賭本身帶4萬既我變到得返萬五蚊
。到時仲要匯返5000過黎 一萬蚊係溫哥華即刻搵工做 係咪正路捱到 bc省份糧要扣幾多稅

bc邊度先？van downtown同Campbell River差好遠喎

burnaby, surrey好彩嘅話1房apartment $1200-$1500/mo應該ok, Vancouver會貴dd

咁計C$10000，淨係租唔計食同交通捱到6-7個月度。唔介意basement或者搵到roommate share嘅會好好多

ps. 唔好住richmond, River Rock 太易去 一陣唔覺意賭晒佢仲死 (不過其實周圍都有casino )

如果10000c就唔洗咁頭痕 係hkd 我睇vanpeople啲房最平都要600cad

即刻搵工唔係唔得，但唔好預咗high quality job。min pay係vancouver真係租都未必夠交，唔好話可以養活自己。會唔會考慮其他city?

自己計下payroll扣幾多

預份工扣稅後2000 房減600 1400頭兩三個月難捱 不過應該ok?

睇清楚600間係咩房...隨時要同人share廚房廁所之類，你唔介意就得
1400一個人唔大洗ok嘅。多d買餸煮嘢慳唔少
$2000 /mo 即係$16/hr 左右？搵到嘅話好唔錯喇

草錢再賭過

巴打覺得搵左屋先定搵左工先好

個人認為搵屋先，因為屋即刻要住，工慢慢搵都得，而且多數請人都要親身見見你。不過正路都係搵d短期租約一落地住住先，到咗再搵長期租

我上vanppl睇列治文洗碗都有3800 返9hr 唔知真唔真

新人留名

小弟做IT狗，英文都正正常常IELTS有7.5，WH申請IT職位樂唔樂觀
最理想係可以offshore申請，黎到第一日就開波返工
儲緊CRS分移民

$3800 9個鐘？唔明佢點pay，呢度多數計時薪或者年薪
BC min pay C$12.65/ hr , 洗碗呢類應該都係咁

小心勞工騙案

巴打你英文咁好點解唔操多少少上8777
EE分加好多喎

7.5係overall bandscore黎
我之前考academic breakdown係9 7 6.5 6.5
我得一個degree 如果想直接夠分拎PR就要考到差唔多全8
我覺得我做唔到
所以諗定後路 我見加拿大好似好唔夠IT狗
咁咪諗住黎試下

全8真係好難
如果全8其實澳洲都無難度

Btw 巴打幾時出發同埋諗住去邊

我都係2018 7月入左pool 等緊開放18年D quota...

我去都係為左移民 諗住去trt做日本餐廳
有冇巴打都有類似經驗?

我一開始係諗住去澳洲，不過宜加收緊左好多，我本身係做IT，用呢個職業技術移民澳洲要好高分，反而睇返加拿大好似好唔夠IT人，BC又出左個tech pilot PNP，技術移民機會好似大d

我諗應該會去toronto，最多IT工，目標係僱主肯幫我做LMIA 黎緊11月申請，希望抽中

[url][/url]

假設我依家係working holiday一年簽 我係咪可以係之後四年內讀兩年書就有加拿大國藉?

但係我見要有楓葉卡 呢樣又點拎?

LMIA 有人話好易搵到公司幫你搞, 又有人話其實好難, 真係唔知邊個真

同問，下年就30，但好想有兩年quota，有無巴打搵到reference？

好耐無入黎
我搵唔返上面個留言黎quote啦，我就咁覆啦
係我話bno可以玩兩年

朋友叫過 大概二百幾加紙

[url]溫哥華無啦啦有女仔車埋你好正常？係因為好人？[/url]

問下ching 加拿大缺唔缺 nurse?
而家做緊，想移民 離開香港
IELTS 只有7.5 年紀20尾

缺 周圍都好多老人家

感謝ching
係時候再進修了

利申：兒科護士

Thanks bro

真定假？？？？

Nurse 真係缺

講真除非係天氣好惡劣如果唔係點會無lala車個陌生人？最多幫手推車姐

識嘅話就好唔同，順路車埋好平常

好撚悶 Richmond 黎到輸哂錢係riverrocj

大家買左邊間的工作旅遊保？

fwd

但係佢咩都無check直接比工作人員收左poe passport 等叫名拎work permit 就走得
不過都係要買

同意樓上
工可以任做
讀書就要study permit（短過6個月既course就不嬲都唔使permit）

2019多倫多近high way 7有無工介紹

想問下大家喺嗰邊通常翻office定係餐廳嗰d？
你地都係畢業咗好耐？

英文廢係咪唔洗諗

法文得唔得

唔怕講，講多d包你突飛猛進

IT狗+1
依加係溫哥華
但未搵到IT工

有冇interview?

無，不過自己懶，唔係間間都鳩腥

Btw大家幾耐IT經驗？

都係幾年
巴打你Send左幾多間?

腥左5間左右，唔想搵啲自己去做過既field，話哂我真係唔勁打code

多倫多應該多d IT工？

應該係

巴打你而家搵到工未

搵到但唔係IT

Office工

2019年first round抽咗，有冇人有invite？

我有啦 你有冇申請

有冇善心人分享下租屋同搵工既經驗同要注意既地方

已上岸

回埋上面搵工嘅留意resume格式, 最好1頁過唔好加相之類, 最好每份工tailor封cover letter
可以嘅考慮多d其他市，唔一定要困住係Toronto Vancouver

> There are currently around 100,000 unfilled positions across the province, according to Dorval.

想問下良民證嗰到點搞 警署話要一封信證明你需要用良民證 但要俾啲咩證明佢睇我需要

WHP唔知係咪咁，你同移民局申請咗之後佢會出一封信request無犯罪記錄，你再拎住佢去警局申請

你要request 佢俾封request letter 你 如果唔係佢唔會理你
你個application入面應該有一項係叫你attach良民證
開個word doc寫封信話你要request "request letter" 去申請良民證
佢收到就會係msgbox到 send 張野俾你 拎個張野去差館申請
upload番張收據上去, 如果佢未收到的話佢會send多次request letter 俾你
唔洗理佢, 除非你upload個欄就黎到期. upload多次張收據會自動延長
直到大約4個禮拜佢會send msg 你有下一部

我之前都係到留過名 今年9月過左黎分享下我目前為止既情況
----
我9月中左右開始搵工 由一日send 幾十封application 到後來一日可能得一封 因為之前都apply過曬
12月頭經agent搵到份contract, 希望可以internal transfer搵長工

巴打份contract係做d咩

估唔到19年都接受報名我仲未出發

係BIG5入面做垃圾工

邊個state? 你個post係屬於咩行業？

ON State, 我個post係普通back office support

請問有無人申請左無invite.
我頭幾日開就申請左

多謝你 依家submit咗等緊 啱啱收到biometric instruction letter 要去邊到打指紋

巴打係2019年度？

係呀

發現香港冇乜人去加拿大wh 但台灣極多

準備申請

香港人好似鐘意去英/澳多d
有BNO又唔受quota限制

點解會收到biometric letter 既？實體信？
我12月尾收到invitation
朋友今日收到，但都無信

可唔可以講多啲

聽講2019 Ca working holiday既都會收到

你未收到係咪你未交錢去下一個process

噢，我早兩日先交錢
4號交錢的

巴打請問比左錢之後幾耐收到？

幾日 約1星期

我係俾左錢之後先收到信 要話俾biometric 既錢， 但係俾完錢幾日都未有反應， 封letter 話24小時內有further information

Me2
岩岩星期六比錢，不過我未夠working hour 24小時

有冇興趣開個tg谷大家討論

sure la. you open?

好靜 應該冇人想討論 我地2個傾唔使開谷都得 give me ur tg

兩條友係到傾
你打左指紋未？
我介未有信通知

呢2日去打 已book

開就有人入架啦

比左錢幾耐有通知？
我就黎成個星期

收到通知了

btw police certificate 個到
Police Certificate: IEC program officials are satisfied that you have initiated the process to obtain a Hong Kong Police Certificate. Please submit your documentation once it is available and complete. Immigration officials will be unable to finalize your IEC permit until the Police Certificate has been reviewed. Should additional time be required to submit this document, please provide an explanation letter indicating this need through the IRCC portal provided.

但police certificate唔係會直接寄去指定地址？咁我點知幾時得，我又無得submit

我知點解等左咁多日都無
你係咪淨係upload左張receipt無next到

我今日一next，唔洗幾粒鐘就收到

抽到2019 多倫多係咪好難搵工開

咩工？
要搵實搵到嘅

巴打你申請到邊個程序啦

香港做開CS, 但英文未好到一個點應該做唔返同行。可能岩岩去到要洗下碗

我唔係申請緊 不過以前住過toronto附近
我係來食花生嘅

Computer Science? Toronto 同Kitchener/Waterloo 應該大把啦，唔使洗碗住

Customer Service 應該洗硬碗

希望2020 出發

自膠

依家call center，銀行teller都好多有中文服務，話唔定你有著數 咩都試下

希望有啦⋯⋯爸打你好似好熟行情wor

住過幾個省，唔多唔少收到d風
除咗某幾行，大市機會唔比細省細town多（我真係識人由toronto去咗細市搵到工做teller我仲以為佢來做d特別d嘅post添 )

IT點睇

Toronto/Kitchener啦。d出名大firm係晒到, Amazon, AMD, IBM. 樓主都係it喎 點睇

有料入呢D大firm咁唔洗WH都得啦

細firm，start up都多d啦
vancouver都多startup，不過呢兩到無咁上吓銀彈住唔起

btw做乜200個quota仲未爆？無人報咩？

有無人交齊野拎到Poe?

我2月頭齊左，但今日都未有poe

我預都係香港咁上下價錢 都知唔方平
不過如果搵到份正常IT9工應該都住得起既

巴打去到邊個階段
良民證? 體檢?

Both, All done la
朋友良民都搞掂埋埋都無，佢應該2月頭齊，都無

我個到，佢仲要我補良民，今日打左去confirm話1月尾寄左掛號信，我check tracking number 話收左。諗住今晚再交supplementary 文件

請問樓主個陣由收到invitation 到拎到poe搞左幾耐

因為我地想4月尾出發

爬左文想問係咪會有email通知收到良民證

由申請到有POE 大約5個月左右
不過我係抽左2個月先抽中
另外良民證又係搞好耐
(由去警署總部申請到佢有update話要求體檢
中間大約1個月有多)

我印象中唔會有confirm收到良民證既通知
應該會係直接通知你要體檢

姐係收到邀請之後三個月左右搞掂嗎？
今年係體檢良民一齊出，我兩樣都比左錢，都做左，一月中既事

我爬文見你話有email既

驚趕唔到四月尾出發

同hk比就邊度都應該平啦

Btw IT公司肯請你1年臨時工都未必住得起...$1800一房單位喎，租都食你半份糧 除非同人夾份租或者做IBM, Amazon

咁可能我記錯左
Btw 巴打點解咁想4月尾前出發

搵左工四月開工

未出發已經搵到
巴打做咩工

請問你係邊個網搵工啊?
我都睇左好多網, 偏遠地方唔多工...

太長唔quote
之前番過份part time，同阿頭幾熟，之前傾開計佢話幫我問下
點知得左，就變相由香港公司refer過去

我都唔downtown ga，都偏遠
Toronto Markham 個頭

收到

點解唔使我體檢就直接叫我去加拿大

咁正？冇交都批左？

佢冇request, 交完良民證就收到email話ready

ready意思係咪出左poe letter?

2月頭填哂表，面定仲未比個我申請良民證...

Your application to work in Canada has been approved. A permit authorizing you to work will be issued to you on your arrival to Canada following an examination by an officer of the Canada Border Services Agency, 係咪咁

更正：
2月頭填哂表，而家仲未比信我申請良民證...

請問咁你submit application body check嗰個file upload左啲咩？
係咪可以佢request先做體檢？

我交左biometric 既錢，但過左幾日都未收到instructions...
仲有收到要求做良民證既正式信，但deadline 半個月，會否趕唔切？（一收到通知，好快預約左警署booking)
有無人幫到手？

Cap 你 upload 資料個頁黎望下

我交左錢幾粒鐘就收到

良民 唔洗book
Walk in就得

有得upload receipt extend deadline

我想問交錢果陣係咪要申請一個新acct?因為我好似用gc key login 唔到，下圖係 比完錢upload receipt

比錢係第二個網，要開新ac，如果無記錯

Biometric 個到你填webform 話比左錢未有信
等覆

thanks! webform 係mac 度神神地submit 唔到，我用window 再試下

我二月中去左體檢， 二月尾就收到POE

Poe全名係咩係咪姐係correspondence letter

咁快

好似係prove of entry
係講緊correspondence letter

大家去到加拿大會吾會搞埋移民？

我舊年4月拎到POE 嚟緊4月中deadline前要入境
但因為屋企有啲事 今次入去係留10日 之後就返香港先
想問下大家拎咩health insurance入去 係咪一定要working holiday保險?

我諗多數人都係working holiday保險

咁梗係想搵份可以幫手申請LMIA既工啦

不過都預左唔易

吾你老母

想下年申請, 想問係唔係一年限期由入境個下計定係invitation嗰下計

收到poe有一年時間入境，入境開始計一年visa

有冇話咩工唔做得，上網好似話同一份工唔可以做多過六個月係咪真官網又揾唔到有講

邊到寫唔可以六個月. Any link
我唔覺有

有冇巴打知點解每次login完都係去左呢版？

我都係咁，照coontinue 就得

我估係security掛

我係continue完之後就彈反出去揀英文定法文個主頁面 然後又要禁翻入去log in過 無限loop 入唔到去 有冇巴打知點解啊

有無試過用第二個browser? 可能同cookies同某d權限setting有關

試下用無痕既，或者clear cookies

有冇人知道working holiday身份去到加拿大買唔買得車
如果去到想買部二手challenger/ charger/ camaro滿足下
只係驚, 我始終唔係當地人, 買車果d保險, 登記車主果d方面唔知批唔批
(25歲以上)

我都想買
要有車牌先出到insurance
但香港車牌無得直接換當地牌

國際車牌唔得?
係咪即係要係加拿大再考個車牌

國際牌只可渣90日
有香港牌+兩年經驗，可以skip 其中一個路試，直接渣得車，但個牌有啲限制
要考埋G唔知乜先可以完全無限制

咁如果我去到用國際牌買車
90日內賣返佢得唔得
我香港車牌已超過5年
skip其中一個路試, 意思係仲有試要考, 定係一申請就直接開得車

頭兩句，我都唔知，我估唔得，保險問題。

一申請直接可以渣，但唔可以上highway，要考埋一個試先可以上

我理解到既係咁

你幾時過去？

G2都可以上highway，分別係同酒精標準同保險費有關
係香港有2年牌可以直接考g2之後就有full license，prove唔到就要重新考過

個兩年要點proof
個車牌淨係寫左2025年到期

請問g2係咩黎, 筆試定路試
我只係諗緊
未確定幾時去

Google Canada road test G2有講考咩

每個省都有少少唔同，不過大致都係同香港運輸署攞封信

想問大家整左良民證之後大概隔幾耐收到Body Check通知？
我二月頭收到邀請開始整，四月一號upload良民證收據，到依家都仲未收到Body Check通知，好驚趕唔似六月中開工

未出發已經搵到工

System 有無位比你upload body check文件？

已經係加拿大既巴打而家做緊d咩工

小弟啱啱到多倫多無耐, 應該過埋復活節先開始send cv

其實係Intern，透過大學Career Centre搵到，但係最驚整唔似簽證，已經買咗機票6月19飛

另外，未見到有任何Body Check通知or位置，可唔可以提早做咗先

我係等左個幾月今日收哂body check 同良民證封信

我諗又唔洗貪心既, 你預良民證一般要整個半月啦, 跟住體檢完你預1-2星期就會出POE

Body Check以我所知係唔可以提早做, 因為Body Check封信入面應該有Reference No. 係比診所個邊去跟進, 你無封信診所應該做唔到, 不過你真係擔心既話可以自己打比診所問下

我諗又唔洗擔心既, 你預良民證一般要整個半月啦, 跟住體檢完你預1-2星期就會出POE

Body Check以我所知係唔可以提早做, 因為Body Check封信入面應該有Reference No. 係比診所個邊去跟進, 你無封信診所應該做唔到, 不過你真係擔心既話可以自己打比診所問下

唔該哂巴打，5月1號收到Body Check 通知，今日已經去咗做

hi 我過2日到toronto 你搵到工未

未搵到工, 但叫做有phone/skype interview機會

住邊頭？

你地點拎itinerary?
聽講網上拎到 但見好多都要俾錢先
旅行社就收$100

入境個陣show?
回程機票你指？

North York 要唔要交換tg

巴打諗住搵咩工

我喺呢兩個位UPLOAD咗Booked Appointment 既相，但其實我未收到request no criminal letter同體檢封信，然後喺optional document嗰度放咗WORD檔叫佢send no criminal letter同體檢封信畀我。
但我見大家都係喺police certificate嗰度放WORD檔，我放嗰度應該冇問題？(已交CAD$250)
同埋請問要等幾耐先有信可以搞無犯罪證明，2019年係咪都係大約1.5個月？(已爬咗文)
最後打過去問體檢診所，佢哋話未有信都可以做咗先，咁應唔應該做咗先？定係等埋no criminal letter，佢再叫我做體檢先去？

無犯罪信
所謂信，其實係pdf黎，佢會係個system 到比你

身體檢查係可以自己去做左先既

如果你等幾日佢都無update 比你，你就submit web form 問，問完就會快啲有

我咩都做唔到，就收到個pdf, 叫我交biometrics?

一開始以為係no criminal封信
另外，請問點submit web form?

我一開始已經喺optional documemts upload 咗request letter, 依家得呢行有得upload, 但好似係新嗰個biometrics receipt嚟

Biometrics 係打手指同影相，要去北角個頭整

無犯罪記錄都係要打手指，但就去警察總部打

呢兩樣都要收到instruction pdf先可以去，如果無記錯

原來啱啱加咗50個位

我交咗biometrics錢了，等佢再畀instructions我
照咁睇，係先做biometrics, 再收信做no criminal, 最後先體檢。
啲次序好似有啲奇怪

身體檢查隨時做都得

Bio錢一比完就會收到信，24小時內

有冇巴打絲打拎到兩年既working holiday 簽證?
係facebook 見有啲台灣人拎到兩年既working permit

渣香港passport 一定係一年

Working holiday 係兩個地方自己傾掂數，包括名額，年期。雙向都會一樣
好似有啲1999sor

唔該晒巴打

等咗幾個工作天，都未有做bio instructions嘅信
可能改咗唔係24小時

唔急咪等下，急就填web form

收到了，請成個過程幾耐倒?一個鐘完到嗎?

但收到biometrics 信之後，寫話要帶consent form with signature

咩嚟 冇見過

睇你多唔多人等
我個次等三個，45分鐘搞掂

係咪consent 比佢打你手指呀，無咩印象有呢樣野

諗住到時帶齊有嘅文件去咗先算

我想問下收到信叫你過去加拿大後，去到加拿大係咪關口就會截你搞埋啲手續？

過完海關再去第二個部門，專搞visa

如果到時叫佢畀埋no criminal封request letter我有冇得諗
定係都要慢慢等

叫邊個？打手指個到？
好似係外判野黎

所有文件都要經IEC 個網發出
我個陣有事好急想問，打左去領事館，有條串柒柒既c9都未聽完我解釋就cut我線

想問下入境後要去邊搞手續？

過左海關之後搞，個關員應該會問你黎做乜，佢會指你去一個地方搞。

Sharehouse? 點搵？諗住下年過

其他省我唔知, 但係Ontario一申請唔可以直接揸 唔好老點人

Ontario 有3階段車牌 G1 -> G2 -> Full G

加拿大考車牌要考Paper Test, 有人叫 G1 Test, 筆試黎,
考完Pass就會出G1牌, G1牌等於學牌
渣車要個Licensed既人係旁邊磅住, 有好多限制例如唔上得高速同半夜唔揸得
加拿大以外既車牌全部都要考筆試冇得走

某部分國家既車牌係你考到筆試之後係可以直接出Full G 俾你
例如 美國 日本等等, 香港係唔可以,
另外你本身要去運輸處拎張駕駛證明 即日有得拎
有運輸處張紙證明你有超過2年經驗係可以俾你有一次機會直接考G2 Exit/ G Road Test.
內容同G1 Exit/ G2 Road Test 係一樣 只係多左個高速公路

如果你考到G ROAD TEST, 你會直接有Full G License, 揸車無限制
如果你Failed, 你唔會變G2, 而係變G1 重新考過G2 Road Test

基本上你考一次過到無問題, 考唔到就乖乖地跟番正常path去考

哦，我個陣都係一知半解，上左唔同網做功課，所以講左我理解既版本出黎。

我依加過左黎考完就知

幫你補充番，你最尾講，full G 考唔到，唔係跟正常path去考，而係可以免左正常玩法G2要等個一年，點都係fast track

我本身只係覺得自己申請個陣有好多問題想問又唔係好搵到答案，諗住自己申請完幫下啲巴打手姐。唔洗咁惡話我老點人既，講到我有心玩尻人咁，我都有講左係我既理解黎姐，我無諗過要100%正確先可以答人。

可能我語氣重左唔好意思
不過如果真係有巴絲真係以為轉牌就可以直接揸而又俾差佬捉到就大獲

再補充多少少
多於一年少於兩年牌係可以唔洗等直考G2, 考到要等12個月(或者上個堂減到8個月)
少過一年就要睇佢要你等幾耐
如果正常path行 每個step都要等一年先可以考下一個step 唔上堂最快都要2年先有Full G

不過如果唔係長留我覺得就冇必要考牌, 因為D錢係倒水咁去
apply G1要百幾蚊加紙 每次考車又要幾十蚊加紙, 假設唔識人要向driving school 補鐘最起碼50蚊一粒鐘, 冇車要租車考試俾人劏得重多

理論上有G2只要唔上高速都可以買到車出到牌,
只要唔係省過省 留番係個city當代步都可以, out of town唔行高速會好慢
不過G2 保險貴過Full G好多
300up 一個月應該走唔甩
如果只係working holiday 不如俾多少少住近Downtown

G2都可以上highway...以前我都係咁日日返工，去美國都係揸g2牌。
我嘅理解係香港牌齡多過1年就可以當係合格經驗，考g1之後即刻考g2，等1年再考g。香港牌齡2年就兩個都唔使等。考完一個就可以考下一個，直到有g。
但係你淨係來一年唔係可以直接用國際牌IDP咩？除非本意係你想extend work permit繼續留低

我剛剛攞到WH APPROVAL，如果我想去US 旅遊，如果我上年年尾已經quit左份工,會唔會因為無正式工作REJECT我，用去加拿大WH黎做US VISITOR VISA 申請EVIDENCE得唔得？因為聽講美國好怕D 人留係果邊瀨死唔走

有無人login之後係咁比人彈翻去主頁？
應該點解決

我都想問一個問題
如果申請加拿大wh係咪會有加拿大resident card
到時係加拿大wh期間可唔可以免簽證去美國
定係都要出發前係香港攞定美國簽證
(我係特區護照)
(未申請wh)

以我所知係無resident card
你想去美國都係要自己申請美國簽證

不過據聞有加拿大wh簽證對申請美國簽證有幫助 (好似係)

利申: 加拿大wh緊, 無申請美國簽證

睇上面
除咗係hk申請定美國b2，都可以到咗加拿大係最近嘅美國領事館申請

早兩日收到approved work permit，有效期由2019年7月中至2020年7月中。
但我同公司份約2020年8月尾先完，想問問
1. 有冇得同加拿大移民局申請將有效期轉成2019年9月至2020 年9月?
2. 如果唔得，上網睇過可以喺working holiday期間多次自由進出加拿大，依家係咪都可以？
如果係咁，我就要先喺2020年7月前去一次加拿大，activate咗個work permit 先，之後返香港，再係2020年9月再次出發去加拿大。
會蝕咗2個月

請問申請wh除左揀3個月,半年同一年
洗唔洗填出發日期
例如我而家申請半年wh
但其實我係想出年4月先去
萬一佢而家就approve左我
咁個有效期係咪由approve當日計起半年
可能未到出年4月已經到期, 咁我咪唔洗去囉?!

唔係, Work Permit係由你用Working Holiday身份入境加拿大個日開始計一年, 而一般佢approve你個working holiday開始會要求你1年內出發.

假設你今日收到信, 咁理論上封信係要你1年內(2020年7月21日前)出發, 咁如果你今日即刻出發, 你work permit就到2020年7月21日左右完結, 但你亦可以選擇2020年7月先出發, 咁你work permit就到2021年7月完結.

Upload No Criminal Conviction張receipt填receipt no.填錯左，同我fd同時間申請，兩個星期仲未收倒其他消息，請問大家有無其他方法解決倒

1. 以我所知唔可以, 不過可以問下CIC/相關部門
2. 理論上係自由出入境, 即係理論上你可以係入境之後彈出又彈入, 不過你睇番佢寫個D細節 佢地保留左拒絕你再入境既權利, 我覺得條條款只係保障番佢地, 如果你有合理解釋我睇唔到佢會拒絕你入境

在座有無人申請加拿大wh但是唔批？
我見得200個位，好似好少

我想問假設有WH visa，係個到搵到一份工的話，係咪可以一做做夠一年？

可以，work permit完之前離境就ok

不過自己想諗多步 睇下點拎Work Permit 一步一步移民

不過你得1年whv即係無可能有準確1年本地經驗去攞分。一係要係一年內搵到人sponsor你新work permit，一係你用第二本passport申請多次whv

申請wh係咪一定批？有無人試過唔批

話說而家係加拿大WH緊既巴打你地而家點

黎左就快4個月, 開始明點解你地話加拿大生活好悶

係Big 5 Banks做緊野

巴打住邊? 外國既生活悶好正常 香港地方細好多娛樂都好集中

住緊Markham, 巴打你做到internal transfer未

一個internal offer都冇, 之後走左去第二間銀行 perm offer

Congrats 巴打
Btw, 你做左幾耐先轉工

上一份做左4個月 由入職開始搵新工冇停過

推下先唔知會唔會有呢度去過嘅巴打覆番我

想問下呢 有無限幾時apply
定全年都可以reg入pool
另外有個問題係 我上網睇資料
話唔可以做同一個僱主超過3個月..
意思係3個月就要轉一次工

唔該哂

每年11月左右就開始接受新一年的報名
理論上全年都可以入pool
不過佢係每一個月左右抽20幾人
所以越早入pool係會越易中

另外冇受聘同一僱主的限制
你到埗之後會即刻有一張為期一年的工簽
張工簽係冇分係咪Working Holiday
見工帶個張野就得

巴打你租咩屋?

前幾日到左加拿大，我同女朋友兩個人而家揾屋都幾頭痕，大家去邊度搵屋多？

呢度有無tg group?

邊個city?

vancouver, 可能長租airbnb 仲好d

Agent?

上次申請左抽中無去 係咪無得再去？

有無巴打們係溫哥華，去邊度揾工多？

唔知溫哥華同多倫多有冇分別
我係多倫多，
Monster.ca 比較多agent捕
indeed 係北美出名既搵工網
做Finance/Banking 相關可以上Linkedin

我都試過indeed 搵，但好似回覆率好低，可能因為我得1年working visa, 人地in 都廢事in
最近做左兩星期做左兩份工都係fb wh group 搵，中晒伏，而家要再搵

我都係不停咁係indeed send application, 可能十個先有1到2個phone in
我當初搵工個陣冇話過自己係WH Status, 甚至連CV都冇寫自己工作經驗係香港
直到見得成先同hr講，我唔清楚細公司點樣，不過大公司有hr個d 一般見你個Manager都唔會care你係咩Visa, 佢肯請既hr就會諗辦法搞掂你個visa

一開始declare 左less than 1年visa (假設你係Land左先開始搵工）
HR 可以screen走你,

哦，唔怪得！我拿拿聲改下份resume 再試下先，多謝巴打！
巴打而家係多倫多生活如何？係咪已經好凍？

我唔敢話自己係搵工expert, 不過share番我搵工時候既理解
加拿大僱主好睇重本土野，除非你做既野好專業 如果唔係好多公司都想要加拿大本土既工作經驗，所以我建議如果有agent approach 你的話咩工都照殺，儲到少少經驗之後搵番你個行會容易好多
大學學歷都係一樣，佢地睇重加拿大大學多過海外大學，所以如果時間容許讀一d certificate係加拿大大學既課程

自己過去一年send左無數咁多份，直到3月搵到e加份長工，但係都keep住留意個Market.

自己本身唔怕凍，e加個天氣我覺得幾舒服

好詳細！多謝巴打無私分享
我都奇怪成日見到canadian experience 呢個字，我岩岩都send 左十幾份cv,但其實人地見我degree /公司都係香港都估到咩事lol
呢獲真係萬事起頭難，但係indeed 上面點樣會有agent approach?我用左indeed 一星期暫時都未有。。
btw,反而溫哥華無我想像中咁好，人無想像中咁nice,租/樓都貴，車保險仲貴過租架車，香港牌又只可揸三個月。。。。

我自己美國U Grad, 做開都係外資, 而且加拿大都有分公司所以都厄得下人
如果你既工作經驗一睇就知唔係local firm 就唯有係cv到寫你既工作經驗match到佢地requirement.
之前有agent教我個job post require既skills 要係CV到寫你之前點樣應用落去
例如個post要time management, multi-task之類你要係之前工作經驗上點樣應用,
另外我覺得可以係容許範圍內吹大小小, 例如一D project 之類, 你可能只係cover好細part, 但係你可以寫埋人地做個part係自己到, 當然前題係個D野你要識, 當interview問有關既野你要吹得到/答得到而佢又buy就OK, 因為新公司正常唔會問番你舊公司有冇真係做過個樣野, 間舊公司都唔會將自己內部既project 話俾人聽,
當然吹大小小唔係叫你老作, 唔好作D假既野出黎 明明冇讀過書話自己MBA畢業個D我幫你唔到
冇Canadian experience 未必係弱勢, 重點係你識唔識兜, 當時我見工個陣我好主動帶出e個point, canadian experience 我係弱勢, 但係相對我diversity background 之下既 insights 可能會比local更加好

我唔清楚你做邊一行, 所以我唔sure indeed入面關於你個field多唔多agent, 不過indeed 我係我自己個field見direct post比例多過出面其他website, monster我冇認真係入面search過post, 不過我有個舊同事同我講agent多數係monster搵cv, 所以我就咁放cv上monster, 而個段時間又真係好多agent突然間approach我

我幾年前曾經去過溫哥華 其實我覺得交通算方便, 未必要車
所以你要認真考慮係咪真係要換加拿大車牌, 你唔肯定長stay換車牌冇so, 重要貴

12月9號開2020新季pool

好開心新一輪抽中左
不過想問下咁多位巴打，我係其他網見到加拿大working holiday係「不可受聘於同一僱主超過3個月」
係咪新一輪轉左規矩？定係唔洗理，可以連續跟同一個僱主做一年架？

從來無呢樣嘢，你係咪睇錯澳洲?

通常apply 幾耐會有消息？

加拿大而家工程個市好淡...好似係

抽中左+1本身做醫護 同你同樣諗法諗住過黎做野可以順手加分移

問題係要做夠1年野 但你個visa 得1年

今日去加拿大玩，immigration 話我working holiday permit 7月前要activate, 但話我medical 張cert 5月到期，要renew medical cert 先可以最遲7月入，如果唔係就要最遲5月入
咁奇怪

做完所有程序，包括medical 先批work permit,但work permit 係寫7月先expire,即係跟邊個

我試吓email 同電話都問吓先

用visitor身份入左境先，搵到工先activate張working visa咁就可以用盡一年？

想問下有冇人未出發就搵定工 又真係搵到

打咗電話去問，佢話可以照跟expiry date 嚟activate working holiday, 但如果要做某啲工種，而嗰啲工係同人有contact 的話，就要renew medical exam,否則唔可以從事嗰啲工作
所以就係點都要再renew medical exam

但成件事好亂，初初以為有哂所有證明，到時deadline 前入境activate 就okay, 佢完全冇提及要renew 任何嘢，又冇講某啲工一定要medical exam

定其實係入境嗰人亂嗡傾落佢好似都唔係好confirm 咁，有冇ching 有經驗share

佢call center d人出名有時點錯人喎

可能係有d行業例如d醫護教育行業係要多重體檢，其他就無乜所謂。咁佢講到咁都make sense嘅。佢無叫你就唔使做多次啦

諗住點都做多次，唔使煩

有冇人同我一樣已經出發，交流下

仲有幾多位剩？

有冇人6月出發文流下

申請美國visa講唔講自己去加拿大whv好？
7月出發

我當時有講埋

依家有無人等緊出發?等一站諗住係邊到落腳

有無人10月出發可以交流下

得返咁少位係咪冇望

有位就有機會

各位WH緊既巴打而家有咩打算

唔知工簽保包唔包而家個疫情

盡量都唔出門， 怕醫藥費

工簽保喺邊度買？平時啲一年旅遊保得唔得？

而家加拿大疫情如何？去到驚唔驚搵唔到工。。。？啲餐飲旅遊零售食曬屎，會唔會仲請人架？

5月

點樣可以分開activate??

其實都係個幾間, google search 工作假期保險 就有一堆

普通旅遊保有可能會唔包工傷, 呢樣要睇清楚, 同埋入境個時有機會要你出示有1年保險既證明, 如果關員見你個保險唔合格唔批工簽比你就得不嘗失

利申: 唔係保險界人士

唔急既話盡量唔好呢排出發啦, 一黎疫情仲爆緊, 二黎呢段時間飲食零售唔炒人都偷笑

宜家係咪停曬抽籤？

仲有一個月期限

有冇巴絲係呢幾個月內要land

9月中前

有無人依兩個月到左?

有咩打算
我早你半個月要land

機票都未買驚到時又嚴重左
有機會去唔成

我都未買 諗住月尾睇下買唔買到機票
land左一land先算
有冇打算send web form request延遲個landing date?